如果而家讀law讀中國law定外國law有前途？

無BNO 拎住SAR passport

你要愛國愛黨
讀外國法律想勾結外國勢力？

中國有law?

中國依法治國

OU有中國法律讀

第一條essay 你見到隻鹿你老虎蟹都話係馬咁就有A 架喇

咁應該唔難 有啲想報

佢點都要扮哂野用普通法
都係要用返本土train 果班

樓豬你讀蘿 好d

點解會諗住讀囉？

兩樣讀曬，係香港最吃香
但咪返大陸

而家唔係開始搞教育界 好想讀定中國法律 到時為國服務

點讀

都叫專業人士 我見明星都讀LAW 應該唔難掛

國家召喚你 邊有得唔返

香港冇法律㗎啦
咪啦

大陸做律師唔係名校出身都係好低人工
仲要OU
可能你幫北大政法出黎果D含撚都係得6k
人地揸波子，你就搭巴士

唔讀LAW 做黨員有前途

咩明星讀LAW？

中国有law

咁讀law果啲點算

大陸佬條撚都麻辣味

我想做政協

朱千雪？大祖兒？

習大大話有

轉行啦
我都諗住轉

LLB唔難讀嘅，不過讀得點先？用嚟搵食定掛個牌頭喺度廢事比人話無腦先？

買個LLB有幾難呀？

習敗敗就係law 所以應該讀習思想

加入共產黨先，咁樣喺香港讀law就有用喇

讀CONTRACT LAW囉

offer acceptance consideration

巴打講中左 我對law 0認識

聽落都悶 人生好似無認真睇過contract

點先可以入黨

咁你認唔認識自己呀？小朋友第一堂嘅性教育就係認識自己嘅身體

等緊習大大本抗疫成功書出 唔知幾時香港書局有得賣

正常，我都無認真睇過份合約，廢話嚟，你要做仆街嘢法律根本無用

認識自己係一個好深既哲學問題

入少先隊，之後係共青團

咁你對自己有幾了解呀？

其實係大陸出名啲既U做得教師都係共產黨員

我鐘意唱歌

其實所有大陸精英都係共產黨員，就算你唔係，喺社會上撈起咗，就自然人哋會叫你入黨。好似馬雲咁，本身都唔係共產黨員，後尾發咗達之後就自然埋堆入黨

識咩樂器？

你去睇吓中國法院法官學歷先啦

睇左d必讀先 抗疫果d遲小小都冇所謂

咁我要努力 等人邀請入黨

家事法庭嚟，呢度唔係法庭唔使講證據，我話你有罪就有罪，總之睇你唔順眼你就自然會受靶，做咗咁多年人，點都會犯過錯啦

努力做乜？

親，中國人重情

學懂人情禮節已經夠了，不用法律的

麥明詩咪讀law兼做lawyer

好猛

你隻五毛狗連LLB 同LLM/JD都唔撚識分

以你毅進嘅分數要你想像收生高分嘅科目 的確又係為難左你嘅

係香港/高知名度普通法地區買LLB學位？ 買你老母塊西啦 翻你支那買學位就得

有人請佢打官司咩？邊個咁戇鳩會請佢呀？

唔知佢會唔會讀埋中國法律

吹西
吹你隻五毛狗老母塊西

有啊，但你條柒頭0.5有事個陣唔夠錢請姐

咁你要識中國國情

印巴雙煞，聽過未，之前做差佬，後尾讀LAW，專打刑事

唔知嫁，其實可能讀埋掛

條五毛好心自覺del左連登啦 又唔知自己樣衰

大膽

佢咪繼續係到吠囉
重係有言論自由既當多個小丑比我地撚下

如果我已經有degree應該讀咩 LLM同JD有咩分別

親 我只是個孩子

朱經緯請嘅豬隊友啱嘛 行內人邊個唔知佢個臭朵
Peterpannu
賄賂 恐嚇 毆打 祖傳死黑警

同埋印巴雙煞係兩個人黎 入面得Peterpannu利用到錢同英國嘅關係去黑到讀law
你條五毛連手指都唔撚識數

我真係唔明你
我勸你一句
退登啦
留係到博俾人屌咩

如果你堅持咁我都會尊重你嘅選擇
仲欣賞你添
不過你俾屌嗰陣唔好問點解

LLM - master
JD - Juris Doctor
讀JD唔包入PCLL GPA要好高先得

雙喎，解一對喎，唔係兩隻咩！？

邊個呀
個姓B字頭嗰個？

你講嘢九唔搭八
以前警察出錢畀自己人讀law
唔少人都係先做警察再讀law
但唔代表讀law好易

讀MMU/London U(external) LLB 可能唔難
但係香港嗰三間大學嘅LLB唔易讀喎

明白了唔該

LLB FRESH GRAD搵幾錢？點解搵唔多？係因為係阿豬阿狗都可以比錢讀，屋企有錢就讀得啦，讀LAW讀得叻嘅人九成係窮人出身。

湯渣就叻啦，清洪都叻，個個都讀LAW，人人都搵到錢咩！林作條濕鳩連執業嘅資格都無啦

林作做過大狀 lmao

窮人點會讀law

勸下樓主
讀law入唔到pcll就真係㗰9氣
睇下LinkedIn就知有幾多人讀完law end up係做返paralegals / legal assistants

LLM係masterof Law 通常係for 本身有LLB degree嘅人讀
當然要視乎咩specialisation 但一般黎講相對收non-law first degree嘅比較少
我識有人first degree medic 係HA度做依家讀緊HKU LLM

JD 係juris doctor 唔好比個名欺騙 佢其實都只係一個degree課程等同LLB JD一般比起LLM會收多好多non law background嘅人 flexibility大啲

香港有三間大學提供相關課程 分別係hku cu 同city
每年大概11月接受報名

本身唔識law啲嘢建議JD 因為LLM係expect你有左基礎先去讀

其實你有錢你報乜鳩都得睇你肯俾幾多出黎

如果無PCLL 咁可以搵到幾多？

可以考慮 JD 或者 GDL / University of London LLB
讀完上面加 PCLL 可以 train 做律師但 LLM 只係個 master’s degree

我都費事駁佢

讀law讀得好唔好
同出到去撈唔撈得掂
係兩樣嘢

另外
你睇temple DVC嗰班
好多都係本身屋企有
林公公個女咪係例子 最近做埋SC
仲話咩窮人讀law讀得好

Not true，MMU / UoL LLB 入 PCLL 個分數要求都好高下（貼住 first hon）

汰弱留強，只留精英

我都笑咗

唔好話大狀
Magic circles班solicitors 一樣

湯渣細個好窮架柒頭

中國LAW係咪用中文讀？

Paralegal around 20-30k starting? 睇 local 定 international firm

而家讀LLB個啲真係喊撚晒
DSE考咁高 讀得咁辛苦 結果出黎係廢紙

林作打過咩官司，喺香港有邊單出名嘅CASE係佢打嘅？掛名大狀咋，有撚實力咩

黃仁龍細個都好窮

但係絕對唔係九成囉

都唔太差

入到pcll仲要爭TC
大firm同local firm人工爭好遠

遲啲LAW會唔會變水泡科

習思想咪係law

Counsel 嘅話有家底 / connections 會有幫助但係 solit 嘅話其實都算merit-based，冇話冇家底一定做唔到律師

條友係講緊執業資格
即使佢係掛名 佢都叫做有執業資格

但係其實入 MC / i-firm 我唔見得好關家底事（但當然英國名校相對會有優勢）

不過要講讀 second degree in law 依條路真心唔易行，但係支持樓主

Paralegals 冇得升喎
P.s 十卜十卜樓主追夢

Either 再報 PC 或者考 New York Bar 做 RFL

有人請佢打官司先算啦，你哋班人咁鍾意沽名釣譽嘅，牌頭好重要咩！？

比個GBE你咪屎忽毛都鬆埋？

最優秀的大英帝國勳章（英語：Most Excellent Order of the British Empire），簡稱大英帝國勳章（Order of the British Empire），或譯為不列顛帝國勳章，是英國授勳及嘉獎制度中的一種騎士勳章，由英王喬治五世於1917年6月4日所創立。勳章分民事和軍事兩類，共設5種級別，分別為

爵級大十字勳章（Knight/Dame Grand Cross，男女皆簡稱「GBE」）
爵級司令勳章（Knight/Dame Commander，男性簡稱「KBE」，女性簡稱「DBE」）
司令勳章（Commander，簡稱「CBE」）
官佐勳章（Officer，簡稱「OBE」）
員佐勳章（Member，簡稱「MBE」）
在上面五等，只有獲最上兩等的授勳英國或英聯邦王國公民才算取得騎士爵位，可以在他們的英文名稱前加上「Sir/Dame」頭銜，或在他們的中文名稱後加上「爵士／女爵士」頭銜。如果有外國公民獲最上兩等的勳銜，他們只可當作名譽性質，並不能冠上任何頭銜。

此外，還有一個大英帝國獎章（British Empire Medal），獲勳人士雖然並非大英帝國勳章的成員，但卻與此勳章有聯繫。該獎章1922年時自成序列，到1993年不再於英國及其屬土頒發，但是庫克群島和部份英聯邦王國則仍有頒發。旋至2012年又重新在英國頒發。[1]

本勳章的格言是「為了上帝和帝國」（For God and the Empire），它是英國各騎士勳章中最低等級的一個，成員也是最多的一個。

Noted with thanks

I blocked him lol

因為我係LinkedIn見好多做咗幾年paralegals 都入唔返PC 🧐 好的 唔該晒

City 同 HKU Part-time PC 會留啲位俾有兩年 legal work experience 嘅人但係唔多（City around 20?）

City HKU同CU 每年都有around 15-20個位

咁全港依家有幾多個LLB？全世界又有幾多個？點解人哋要從云云人海中揀你打官司？

0.70 已轉賬

我都比咗1億你啦，你咁鍾意錢，我燒比你

唔好理佢啦

夠膽copy段wiki出嚟9up
無人理佢會自己收皮

維權律師就係你嘅將來

親，別親我，有肺炎

佢唔係做律師囉，人哋做緊McKinsey business consultant

你個理由真係.......你咁嘅智商真係唔適合讀law

有關係咩

你個理由係覺得有明星讀所以唔難讀，真心唔覺得你智商高得去邊

唔好講我智商問題 讀law其實難唔難 有巴打話讀果陣無上過堂 所有野睇書學到

I didn’t study law so I cannot provide a 100% accurate answer. Firstly, everything’s in English including lectures, tutorials, readings, high English proficiency is a must if you want to survive a law degree. Secondly, there are many readings for each course, students are expected to digest these materials and give their own options after reading. Thirdly, exams are usually essay questions with no model answer, you have to read extensively and have a solid understanding of the law in order to get good grades. GPA determines whether you can get decent internships and even training contract.

我要用google translate先睇得明 做咩無啦啦轉英文

唔該你 大概都明白係咩一回事

唔好讀，會後悔，做律師比讀LLB再悶啲

點解 日日著西裝返工 又搵得多

如果你要用google translate先睇得明，咁你一定唔會讀得掂law

其實你係唔係派緊膠？你究竟知唔知律師係做乜？

律師唔係日日著西裝返工 係間房入面處理法律文件？

其實要搵得多學做生意好過。用LLB PC Trainee加埋7年時間，交學費貼錢返工，trainee都係萬幾兩萬一個月，做到AS係先叫開始搵幾萬。仲要唔一定升得快，加人工追唔到通脹。7年時間做到好多嘢了

著西裝呢啲，著得多就覺得討厭，特別係夏天。

Proficiency, digest, extensively, decent都好深

知唔知大律師同事事務律師有咩分別？同埋你知唔知唔同律師搵嘅人工可以爭好遠？

同埋好多工都係着西裝返工，酒店幫人開門嗰啲都係着西裝，你可以考慮吓

原來背後都經歷左咁多 風光背後都好辛酸 我都希望將來可以日日著西裝返工

之前睇tvb套野大概知 但唔知道現實係咪咁請指教

Ching你啲英文都係麻麻地，好似答緊DSE問題咁

真心覺得你派緊膠用電視劇嚟了解呢個行業，你真係好特別衷心祝福你喺法律界前程似錦

Maybe you can try lol don’t just criticize with any constructive comments

我希望以後唔使著西裝返工

What’s your dse grade? Ielts score?

I got 5** in dse, I am sure you scored even higher than me haha

同中國講法律？

Hey where the fuck are you? Dumbass

唔係 係咁岩果排播有睇咪當了解下 我都抱住懷疑既態度睇 所以咪想請教下你 我淨係知讀完要考PCLL 跟師父

好耐無見過firstly, secondly, thirdly 差last but not least

知唔知大律師定係事務律師要跟師傅？

Maybe you should read more, I was just trying to make it easier to read.

我日日著運動衫好想日日著西裝

我啲英文一定好過你先啦

有料

總之你收皮啦，咁垃圾想學人讀law，你咁嘅資質冇可能讀得掂

兩樣都要

係 你叻啲

Yes I am totally agree with you!

多謝你意見

I have never studied law so I can’t give you an 100% accurate answer. First of all, everything’s in English including lectures, tutorials, readings, high English proficiency is a must if you want to survive a law degree.
There are many readings for each course, students are expected to digest these materials and give their own options after all.
What makes it more difficult is the exams are usually essay type questions without model answer, you have to read extensively and have a solid understanding of the legal concepts in order to get good grades. [red]You’ll find better internships and training contracts with a decent GPA.[\red]

完全兩個level

Hahaha fuck off you pretentious little prick

我聽返嚟，大陸啲牌都係後門嘅，一下第一考係考你後台

當然到你做果陣唔識咪又係等於零

咁大陸果啲法律學院勁人其實係咪有料

打漏咗「天」下第一考
你有冇見過勁嘅NDS呀，讀大陸法律學院仲要窮果d就係呢d人

Judging by your level of English Im not surprised you re not getting into any law school. And you’re going fucking nowhere with your arrogance and ignorance. Attitude determines your altitude mate, bear that in your tiny mind.

唔明

明就明，唔明就算

我都諗緊讀law做second degree 樓主有興趣可交流下

I wasn’t doing DSE and I got straight 9s for ilets

加油 我理科底 英文又麻麻 我諗緊好唔好考CFA算

我都係理科底

真心，理解多啲先，你會唔會想無限OT，人生就係困喺office同個20寸Mon幾十年？

但係專業人士唔係都係咁咩？除左醫生

如果樓主想讀law，理解吓點解中國會由得香港行普通法

唔怕悶咪得，我好怕，係洗濕個頭，依家努力轉行中

因為香港一國兩制？

做多啲research先啦，特別係金融有關嘅

中國讀law冇前途，賣law先有錢途

搭單問
Predicted hon啱啱2:1係咪唔洗諗PCLL

Which uni? Core subjects average 幾多?

If G5 and/or 有 TC 仲可以試吓 City. In any event 照報先 but 做定 backup e.g. GDL / paralegal

本身冇報Paralegal係因為覺得由paralegal入PCLL
個機會好微 同埋可能我遲搵 都冇乜大firm請 有都係得9k

絲可以報 GDL as a backup，記得佢哋 up until late August 都收

好灰
Um...咁係咪應該有paralegal做paralegal 冇就報gdl ?